施永青：民意是會逆轉的 我還是相信動亂終可平息

有朋友看了我昨天的文章，覺得我對形勢的評估過度樂觀。他認為拖延時間不一定會大有轉機，認為年輕人已經進入集體歇斯底里狀態，他們認定了自己在進行「時代革命」，目的是要推翻暴政，把香港帶往一個自由民主的美好新時代。

他們認為自己所做的絕對不會過分。我昨天在一個電台烽煙節目中，聽到他們的意見領袖怎樣把他們的暴力合理化。他們覺得，若然為了推翻日本軍事政權，美國投原子彈落日本也可以，他們擲幾個燃燒彈有甚麼過分？

電台的主持人對這樣的意見竟然毫無異議，難怪年輕人聽了之後都像中了邪一樣，對使用暴力愈來愈肆無忌憚。有人把路上遇到的不同政見長者也暴打一輪；有被包圍的長者已經跪地求饒，還是被打至頭破血流，幾乎喪命。

這樣的行為，即使在戰爭中亦不被認可，但反對派竟然還不願意與勇武割席。其結果將會是愈來愈多市民會與運動走向這個錯誤方向割席。「即使核爆也不割席」，只是想把運動引入歧途的人的一種說法，並不代表普通市民全部都會失去理智，從此擁抱暴力。

社會上一定是支持「和理非」的人多。這並非是因為這種主張政治正確，而是因為只有在和理非的環境下，一般人才能免於恐懼地過生活。因此，即使年輕人沉迷在他們的虛擬世界中沒法覺醒，其他人還是會用理性作出自己的選擇。

一項錯誤的主張並不會因為一度有多數人支持就變成正確。我們除了可以用自己一貫信仰的價值觀對這種主張進行對錯上的判斷外，還可以從這種主張可能帶來的後果的好壞來作判斷。

因為我們的價值觀，亦是從歷史上種種後果上的好壞中總結出來的。後果會對錯誤的行為作出懲罰，會對正確的行為作出獎賞，我們的價值觀就是經過千萬年的後果教訓而沉澱出來的。所以我喜歡用分析後果的方式去判斷一件事情的對錯。

我相信，即使是同情示威者的人，亦很快會發覺，每次遊行後都進行堵塞馬路是不好的，因為它妨礙了普通人的日常生活，又為經濟活動帶來嚴重的損失。這樣的行為沒有可能不引致警方干預，堅持不撤退的話，就會造成肢體衝突，雙方都可能因此而受傷，沒有造成人命損失已算大幸。與此同時，每次衝突都有人被捕，他們的前途就會受到負面影響，其家人一定會很擔心。一場衝突之後，大量公共設施被破壞事小，香港的國際形象不知何時才能修復！

凡此種種都只會替香港帶來壞處，令香港人心痛，不安。因此，我不相信大多數人會贊成讓這樣的情況繼續惡化下去。這個世界，破壞容易，建設艱難；在未有一套完善的重建方案之前，沒有理由先把現有的打個稀巴爛再說，這樣做的代價太高，風險太大，不可能是大多數人的選擇。此之所以，我認為民意是會逆轉的，衝突是會平息的。

https://www.am730.com.hk/column/新聞/我還是相信動亂終可平息-190137

慢慢等下啦

聖誕快樂呀

今年應該好多人寄聖誕卡俾佢

驚比人打呀？

係既話佢就唔會因為聖誕卡嬲咗幾十年啦

佢真係毫無進步 仲諗住攪實共產黨實無死

又想收二手聖誕卡

他們覺得，若然為了推翻日本軍事政權，美國投原子彈落日本也可以，他們擲幾個燃燒彈有甚麼過分？

旅永青自己提出黎，但完全駁唔到

8月果陣，我藍絲上司話，到9月，啲人要返學就會完架喇。

我聽到就話我覺得一定唔會完。

仲諗住啲人會割蓆..
依啲廢老真心唔知道而家既情況去到幾嚴峻

今年你等收聖誕卡啦柒頭

因為呢班離地撚唔會知班強姦犯幾過份

明年今日睇下點

青 你用下個腦啦 依家個個拳頭硬過碌庶

Where is the logic

笑話

班狗下下打頭都打死人

唔見佢地負責

佢仲係相信政府嗰套work而年青人爭取嗰套唔work

當啲警犬亂打人收隊後，試下落條街行下，佢就會發現除咗示威者，條街都仲有以下既人仕..
1. 守護孩子團隊
2. 塞到行都行唔到既車隊，個個搵低個窗問係咪要返屋企？
3. 在屌頭先警犬暴力既街坊

我仲見過有阿媽帶住個女行來行去，睇下有無gear執返屋企，下次拎返去前線俾示威者

咗撚多人支持，好心佢睇清楚個局勢啦on9

我驚等到佢死都未撚完

就係個個高官同話事人好似你咁諗
先會由頭到尾都錯判晒形勢攪到宜家咁
繼續用你老一套既方式思考吧

呢 d 離地地產佬
由佢鳩 up 啦刷存在感啦

無用，我畀你半年平息左之後又點？
你以為真係平息咩？
過多一兩年咪又黎過

你以為今次係第一次咩？
Sorry，其實第一次係2014佔中，之後魚革，再之後就今次

根本係幾年黎無停過

預早祝你聖誕快樂

屍生 等到聖誕都唔會完呀
諗下轉寄邊張聖誕咭畀邊個好過啦

大家一齊回顧下佢講過乜

好啦咁我哋就一定要證明俾你睇你錯囉

聖誕快樂啊仆街

推

社會上一定是支持「和理非」的人多。這並非是因為這種主張政治正確，而是因為只有在和理非的環境下，一般人才能免於恐懼地過生活

而家有幾免於恐懼
如果今次畀班狗過到骨

你估佢地會收歛定係變本加厲

你自己諗啦

離地離撚到去到幾光年外
屌你老母得閒落下街啦

同連登仔坐喺個mon前面做冷氣軍師
以為自己知道晒所有嘢一樣

如果呢件垃圾生遲多三四十年只會係連登仔冷氣軍師級數

民意一定會360度逆轉

聖誕快樂 Merry Merry Christmas

Xmas Sze都用勇武呢個詞形容手足
證明佢地唔係政府口中既暴徒
勇須智仁，止戈為武
光復香港，時代革命

其實都因為啲報章唔係報事實先令佢判斷錯誤。

又係靠食時勢發達之後就扮係道德高地屌鳩啲窮撚

你拉尻哂721班友，黑警停手就真係會逆啦，但係你逾打逾大力仲攪埋831，逆你條命咩

證明有死人你一樣吹佢唔漲，冇死人一樣要追究濫權同雙普選

林鄭睇完呢篇文又可以打飛機覺得自己冇做錯

施生你都係縮埋一邊啦

等到聖誕有好多聖誕卡收

一睇到佢個名個腦就有佢把閪聲

長篇大論寫埋啲垃圾

屍永青既思維仲係七八十年代，唔係你話藍絲無端端被打係就係，全部都有片證明佢地郁手打人先，神獸先會出動，唔係你話佢地無辜就係無辜

死撚去大灣區

對使用暴力愈來愈肆無忌憚。有人把路上遇到的不同政見長者也暴打一輪；有被包圍的長者已經跪地求饒，還是被打至頭破血流，幾乎喪命。

拎班狗既行為黎做指責示威者既證據

聖誕快樂

Christmas Xi你去吔屎啦

點解唔割?因為黑警做榜樣俾我地睇
如何暴力對待政見不同的人,
文章最好笑既係,示威者俾人白打左2個月,
俾地唔出聲譴責,好喇冇人幫佢地佢地咪自衞,又話人暴力,施生你個觀點同廢佬一樣,鳩up

我祇係相信仆街一定俾天收！包括你！

自從中原返咗大陸開舖之後，
施永青言論愈嚟愈舔共賣港。